\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[a4paper, total={6in,8in}]{geometry}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\fancyhead[L]{
	Gruppe 4 (Philipp) \\
	Gruppe 1 (Hannes)
	}
\fancyhead[C]{
	Stochastik, {\"U}bung Nr. }
\fancyhead[R]{Philipp Laur \\ Hannes Jakob}
\geometry{margin=1in}
\linespread{1.3}
\begin{document}
\subsection*{Aufgabe 1}
Sei $N:=\{2,...,8\}$, dann ist
$$\Omega:=\{(\omega_1,...,\omega_7)\in\mathbb{N}^7|\omega_1\in N, \forall j\leq8\omega_{j+1}\in N\setminus(\bigcup_{i\leq j}\{\omega_i\}\}$$
\subsubsection*{(a)} Eine Zahl ist durch 2 teilbar, wenn ihre letzte Ziffer durch 2 teilbar ist. Wenn wir annehmen, dass die hinterste Ziffer zuerst aufgeschrieben wird, ergibt sich, dass 4 aus 7 Zahlen durch 2 teilbar sind, da es f{\"u}r die letzte Ziffer 7 m{\"o}glichkeiten gibt und bei 4 dieser M{\"o}glichkeiten eine durch 2 teilbare Zahl herauskommt.
\subsubsection*{(b)}Eine Zahl ist durch 3 teilbar, wenn ihre Quersumme durch 3 teilbar ist. Da die Quersumme der erhaltenen Zahlen stets gleich ist, und
$$\sum_{i=1}^8 i=\frac{8^2+8}{2}=\frac{72}{2}=36\equiv 0 (\mod 3)$$
ist jede erhaltene Zahl durch $3$ teilbar, wodurch sich eine Wahrscheinlichkeit von
$$\mathbb{P}(\{x\in\Omega|x\equiv 0(\mod 3)\})=\frac{|\Omega|}{|\Omega|}=1$$
ergibt.
\subsubsection*{(c)}Eine Zahl ist durch 4 teilbar, wenn ihre letzten beiden Ziffern durch 4 teilbar sind. Wir gehen wieder davon aus, dass die letzten beiden Ziffern zuletzt geschrieben werden. F{\"u}r die letzte Ziffer ergeben sich 4 "gewinnende" M{\"o}glichkeiten (alle geraden Zahlen), falls die letzte Ziffer eine $2$ oder $6$ ist, f{\"u}hren alle ungeraden Zahlen (3 von 6)zu einer durch 4 teilbaren Zahl, falls die letzte Ziffer eine 4 oder 8 ist, die geraden Zahlen (nat{\"u}rlich au{\ss}er 4 oder 8). Wir erhalten eine Wahrscheinlichkeit von
$$0,25\cdot0,5+0,25\cdot0,5=0,25$$
\subsection*{Aufgabe 2}
$\Omega:=\{0,1\}^2, \forall\omega_1,\omega_2\in\Omega\mathbb{P}(\{\omega_1\})=\mathbb{P}(\{\omega_2\})$, sei $G:=\{(0,1),(1,0)\}$ die Menge der "Gewinne". Da es sich um ein Laplace-Experiment handelt, gilt:
$$\mathbb{P}(G)=\frac{|G|}{|\Omega|}=\frac{1}{2}$$
\subsection*{Aufgabe 3}
Wir setzen $\Omega=\{0,1\}^2$, wobei $\omega_0=1$ hei{\ss}t, dass zuerst das Auto ausge{\"a}hlt wurde (oder nicht) und $\omega_1=1$ hei{\ss}t, dass nach {\"O}ffnen der T{\"u}r durch den Showmaster gewechselt wurde. Hier handelt es sich nicht um ein Laplace-Experiment, da die Wahrscheinlichkeit, das Auto auszuw{\"a}hlen, nur 1/3 betr{\"a}gt:
$$\mathbb{P}(\{x\in\Omega|x_1=1\})=\frac{1}{3}$$
Die Menge $G:=\{(0,1),(1,0)\}$ ist die Menge der Gewinne, da, wenn eine Trostpreist{\"u}r ge{\"o}ffnet wird und danach getauscht, der Spieler gewinnt, eben so, wenn er zuerst das Auto ausw{\"a}hlt und dann nicht tauscht. Falls er immer tauscht, ergibt sich somit eine Wahrscheinlichkeit von 2/3.
\subsection*{Aufgabe 4}
\subsubsection*{(a)}Wir m{\"u}ssen lediglich {\"u}berpr{\"u}fen, dass $\mathbb{P}(\Omega)=1$:
\begin{equation*}
\begin{split}
\mathbb{P}(\Omega) &=\sum_{i=0}^4\mathbb{P}(\omega_1) \\
& = \sum_{i=0}^4\binom{4}{i}p^i(1-p)^{4-i} \\
& = (p+(1-p))^4 = 1^4 = 1
\end{split}
\end{equation*}
\subsubsection*{(b)}
\begin{equation*}
\begin{split}
1 = \mathbb{E}[X] & =\sum_{i=0}^4X(\omega_i)\mathbb{P}\binom{4}{i}p^i(1-p)^{4-i} \\
& = 4p(1-p)^3+12p^2(1-p)^2+12p^3(1-p)+4p^4 \\
& = 4p(1-3p+3p^2-p^3)+12p^2(1-2p+p^2)+12p^3(1-p)+4p^4 \\
& = (-4+12-12+4)p^4+(12-24+12)p^3+(-12+12)p^2+4p \\
& = 0p^4+0p^3+0p^2+4p \\
& \Rightarrow p = \frac{1}{4}
\end{split}
\end{equation*}
\end{document}